# Проект дисплея для Xiaomi M365 на базе STM32F103.
Использована [Blue Pill](https://wiki.stm32duino.com/index.php?title=Blue_Pill) в качестве контроллера. Дисплей 128х64 OLED I2C на контроллере SSD1306 или SH1106.

Ссылки на Aliexpress:

1. [BluePill](https://ru.aliexpress.com/item/32649400326.html?spm=a2g0s.9042311.0.0.175c33edS0U60Q)
2. [Дисплей](https://ru.aliexpress.com/item/32777866923.html?spm=a2g0s.9042311.0.0.175c33edS0U60Q)

## Подключение:
* PA9 - линия данных от сяоката, через резистор 120 ом.
* PB7 - SDA дисплея
* PB6	- SCL дисплея
* PB13	- Выход на фару. (Инверсия. Включается долгим газом из основного экрана).

~~## Реализовано 3 базовых экрана
1. Main - отображает время работы, заряд и напряжение батареи, температуру контроллера + Одометр поездки | Общий одометр | Расчетный остаток пробега.
2. Trip - Время поездки, пройденное расстояние, затраченный заряд батареи | Средняя скорость, Макс. скорость, Макс. ток
3. Battery - Полная емкость, ост. емкость, температуры | Заряд по ячейкам | Дата производства, Серийник, Здоровье батареи | Счетчик зарядок, Полные зарядки, версия BMS~~
## Что показывает данный БК Сяоката
* Экран Main отображает время работы, заряд и напряжение батареи, температуру контроллера + Одометр поездки | Общий одометр | Расчетный остаток пробега.
* Экран Trip - Время поездки, пройденное расстояние, затраченный заряд батареи | Средняя скорость, Макс. скорость, Макс. ток
* Экран Battery - Полная емкость, ост. емкость, температуры | Заряд по ячейкам | Дата производства, Серийник, Здоровье батареи | Счетчик зарядок, Полные зарядки, версия BMS
* Экран Ride - Скорость или потребляемый ток во время поезки.
* Экран Charging - %, mAh, ток батареи | Напряжение по банкам
* Экран Настроек - выбор отображения экрана Ride, множитель для нестандартных колес (1.0 - 1.20), алгоритм расчета ост. пробега (тест. пока ищу по какой формуле считать)
* Экран Настроек самоката - задний фонарь, круиз, KERS.
* Экран ИНФО - серийник самоката, версия прошивки ESC, 3 температуры...
~~**При поездке всегда переключается на Main.**~~

![Screenshoots](https://bitbucket.org/kburdin/m365m/raw/2a02acd35b692996defef16cb10313757a26c2ec/docs/screens.jpg)

##Управление:
* В течении 2х секунд при включении зажать газ + тормоз - Silent Mode (режим для прошивки сяоката)

* Длинное (>1сек) нажатие газа - переход на экран Main
* Длинное (>2сек) нажатие тормоза - переход на экран Trip
* Длинное (>2сек) нажатие газа и тормоза - переход в меню

* Короткое нажатие газа - переход на следующий подэкран (subscreen).

Схема со всеми состояниями и управлением лежит в [docs/controls.pdf](https://bitbucket.org/kburdin/m365m/src/master/docs/controls.pdf)

##Компиляция.
~~Проект разработан в среде Atollic TrueStudio.
Перед компиляцией отредактировать переменные (Project->Properties->C/C++ General->Path and Symbols->Symbols) :~~

~~* INCH_10 - для пересчета длинн при использовании 10 дюймовых колес~~
~~* M365PRO - для использования на Прошке (немного отличаются получаемые данные)~~

* SH1106 - для дисплея 1.3 дюйма, построенного на чипе SH1106 (смещение на два пикселя вправо)

##[Фото дисплея на самокате](https://bitbucket.org/kburdin/m365m/raw/2a02acd35b692996defef16cb10313757a26c2ec/docs/IMG_20190718_091323.jpg)